\documentclass{report}
\usepackage{xeCJK}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{babel}
\usepackage{geometry}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{framed}
\usepackage{pifont}
\usepackage{listings}
\usepackage{tcolorbox}
\usepackage{blindtext}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{color}
\usepackage{chngcntr}

\counterwithin{table}{chapter}


\def\ra{\rightarrow}
\def\rr{\Rightarrow}
\def\tf{$\Rightarrow$}
\def\oo{\infty}
\def\l/{\backslash}
\def\0{\emptyset}
\def\px{\mathcal{P}_X}
\def\s{\mathcal{S}}
\def\a{\mathcal{A}}
\def\bs{\mathcal{B}}
\def\lm{\mathcal{L}}
\def\R{\mathbb{R}}
\def\E{\mathbb{E}}
\def\Z{\mathbb{Z}}
\def\m{\mathcal{M}}
\def\b{\,\,\,}
\def\mm{{\mu^*}}
\def\hm{\mathcal{H}^s}
\def\vm{\nu^*}
\def\cui{\bigcup_{i=1}^\infty}
\def\cai{\bigcap_{i=1}^\infty}
\def\cuj{\bigcup_{j=1}^\infty}
\def\caj{\bigcap_{j=1}^\infty}
\def\sumj{\sum_{j=1}^\infty}
\def\sumi{\sum_{i=1}^\infty}
\def\sumn{\sum_{n=1}^\infty}
\def\sums{\sum_{y \in \s}}
\def\f{\mathcal{F}}
\def\limn{\lim_{n \rightarrow \infty}}
\def\st{\text{s.t.}}
\def\sums{ \sum_{x \in \s}}
\def\baru{\bar{\mu}}
\def\Mbaru{\mathfrak{M}_{\baru}}
\def\V{\mathcal{V}}
\def\U{\mathcal{U}}
\def\v{\mathbf{v}}
\def\u{\mathbf{u}}
\def\w{\mathbf{w}}
\def\span{\text{span}}
\def\<{\left\langle}
\def\>{\right\rangle}
\def\¥{$}
\def\¥{$}


\newtheorem{definition}{Definition}[chapter]
\newcommand{\deftitle}[1]{\begin{definition}  #1 \end{definition}}
\newtheorem{property}{Property}[chapter]
\newcommand{\proptitle}[1]{\begin{property}  #1 \end{property}}

\def\defb{\begin{tcolorbox} [colback=orange!20, colframe=orange!60, sharp corners, leftrule={3pt}, rightrule={0pt}, toprule={0pt}, bottomrule={0pt}, left={2pt}, right={2pt}, top={3pt}, bottom={3pt}]}
\def\defe{\end{tcolorbox}}
\def\propb{\begin{tcolorbox} [colback=yellow!30, colframe=yellow!80, sharp corners, leftrule={3pt}, rightrule={0pt}, toprule={0pt}, bottomrule={0pt}, left={2pt}, right={2pt}, top={3pt}, bottom={3pt}]}
\def\prope{\end{tcolorbox}}
\def\egb{\begin{tcolorbox} [colback=cyan!20, colframe=cyan!40, sharp corners, leftrule={5pt}, rightrule={0pt}, toprule={0pt}, bottomrule={0pt}, left={2pt}, right={2pt}, top={3pt}, bottom={3pt}]}
\def\ege{\end{tcolorbox}}




\title{线性代数笔记}

\author{M.}
\date{From Oct. 12 2023 \\ To \today}

\begin{document}

	

\maketitle

\newpage

\tableofcontents



\chapter{Vector, Vector space, and Linear}

欢迎来到线性代数课程的第一章,本章会从之前所学的对向量的朴素认知出发发展出什么是vector space，进而延伸到对linear的思考和定义。

\section{Vector and Vector space}

在高中的学习过程中,已经接触到了一种特殊的量——向量（或矢量）。在过去的学习中认为这种量不只有数值大小,还有方向。一般会将他们写成(a,b,c)的形式。例如(6,1,2)就代表着一个在x方向延伸六个单位长度,在y方向延伸一个单位长度,在z方向延伸了两个单位长度的向量。但是这种表述方式并不够规范,也不好表示一组有着某些抽象关系的向量,例如所有从原点发出的向量。毕竟像 $ \{(x,y,z):x\in  \mathbb{R},y\in \mathbb{R},z \in \mathbb{R} \} $ 的表达并不算简单,在引入更多坐标轴变量的时候也会更费墨水,因此想要引入一些特殊的符号来更加方便的表述这样的list（有序列）。

首先严谨的定义一下什么是list和list的length。
\defb
	\deftitle{list}
	定义n个数构成了一个length为n的list当且仅当这n个数以一种有序的方式排列在一起组合成一个元素。
	一般将这种有序列写作 $ (x_1,x_2,x_3,…,x_n) $ 。
\defe


在此基础上,便可以定义在任意n下所有长度为n的list的集合了
定义 $ \mathbb{R}^n $ 为所有长度为n的list的集合,即

\defb 
	\deftitle{$\R^n$}
 $$ \mathbb{R}^n := \{(x_1,x_2,x_3,…,x_n):\forall i\in \mathbb{Z} \,\, x_i\in  \mathbb{R} \} $$ 
称其中的 $ x_i $ 为the i-th coordinate。
\defe

\egb
例如:
 $$ \mathbb{R}^4 := \{(x_1,x_2,x_3,x_4):\forall i\in \mathbb{Z} \,\, x_i\in  \mathbb{R} \} $$ 
\ege

现在非常神奇地发现,之前所学过的所谓vector都是属于 $\mathbb{R}^2$ 或 $\mathbb{R}^3$ 的list。回忆曾经学过的向量的加法,比如(6,1,2)+(12,1,9)=(6+12,1+1,9+9)加法的方式就是简单的将不同coordinate上的元素分别相加。

那么类比的,就可以定义任意n下 $\mathbb{R}^n$ 中元素的加法:

\defb
	\deftitle{加法}
	在 $\mathbb{R}^n$ 中符号“+”可以由以下公式定义，将这种运算称为\textbf{加法}:	
 $$ \forall x,y\in \mathbb{R}^n,x+y∶=z \,\,\, \text{where} \,\,\, z_i=x_i+y_i  \forall i $$ 
\defe

可以显然的发现,这里的加法是符合交换律的,在这里就不做证明,留待读者自证。而根据对零的一般感知,也就是所有数加0都是它本身,可以定义在 $\mathbb{R}^n$ 中的0:

\defb
	\deftitle{0}
	定义 $\mathbb{R}^n$ 中的\textbf{0}为:
 $$ \forall x\in \mathbb{R}^n \,\,\,  x+0=x $$ 
\defe
可以显然的发现在所有 $\mathbb{R}^n$ 中\textbf{0都是唯一的并且0=(0,0,0,…,0)}.

当然,数学家不愿意止步于此。希望将熟悉的欧几里得空间也就是 $\mathbb{R}^n$ 中的朴素认知拓展推广到更加抽象的一般集合中。再根据对vector也就是向量的朴素认知将其推广到一般集合中的一般元素。便有了更加抽象和一般化的对vector space和vector的定义:

\defb
	\deftitle{vector space}
定义一个集合 $ \mathcal{V} $ 是一个\textbf{vector space}当且仅当它满足以下所有性质:

	\begin{itemize}
	
	\item[1.] Commutativity:  $\forall  \u,\v\in \mathcal{V} \,\, \u+\v=\v+\u$ 

	\item[2.] Associativity: $ \forall  \u,\v,\w \in \mathcal{V} \,\, \u+(v+w)=(\v+\u)+\w \,\,\, \text{and} \,\,\, \forall  a,b\in \mathbb{R} \,\, a(b\v)=(ab)\v $ 
	
	\item[3.] Additive identity: $ \exists \u \in \mathcal{V} \,\, \forall  \v\in \mathcal{V} \,\, \v+\u=\v \b \text{将} \u \text{记作} 0 $ 

	\item[4.] Additive inverse: $ \forall  \v\in \mathcal{V} \,\, \exists  \u\in \mathcal{V} \,\, \v+\u=0 $ 
	
	\item[5.] Multiplicative identity: $ \forall  \v\in \mathcal{V} \,\, 1\v=\v $ 
	
	\item[6.] Distributive properties: $ \forall  \u,\v\in \mathcal{V} \,\, \forall  a,b\in \mathbb{R} \,\,  a(\v+\u)=a\v+a\u \,\, (a+b)\v=a\v \,\,\,  \text{and} \,\,\,  +b\v $ 
	\end{itemize}
同时定义所有属于 $ \mathcal{V} $ 这个vector space的元素都是 \textbf{vector}。
\defe

在这个定义中，默认了数乘，也就是 $ \forall a \in \R \b \forall \v \in \V \b a\v \in \V $，的存在性。这也指出当说一个集合$\V$是一个vector space之前，必须先定义这个集合中元素的数乘。

\egb
例如：

$\R^n$之中，$\forall a \in \R \b \forall \v = (v_1,v_2,\dots,v_n) \in \R^n$ 定义 $ a\v = (av_1,av_2,\dots,av_n) $为$\R$中的数乘。

这和在高中阶段所学的向量的数乘也是一致的。
\ege

可以很简单的验证 $ \mathbb{R}^n $ 是一个vector space。

\egb
而也可以举出一些更加奇怪的vector space的例子:

如果定义 $ P(n) ∶=\{ \sum_{i=0}^n p_i t^i :\forall p_i\in \mathbb{R}\} $  那么可以发现P(n)也是一个vector space。
\ege 

自然的，我们会思考，像P(n)和$\mathbb{R}^n$的这些vector space之间会不会有一种内在联系呢？
显然会发现任意一个 $ \sum_{i=0}^n p_i t^i $ 的多项式都可以被 $ (p_1,p_2,…,p_n) $ 唯一确定的表示，将这种关系称为\textbf{isomorphism}。对于这一关系的定义完善先按下不表，继续对于Vector space本身的探讨。

\section{Linear, Span and Subspace}

在上一个小节，介绍了什么是vector space。而在这一章节中，将会从一个重要的概念——linear出发，探讨该如何构建一个vector space以及vector的一些重要定义。

当提及linear也就线性的时候，第一时间想到的一定会是线性函数（linear function），也就是从初中开始接触到的一次函数。根据对线性函数的直观印象，可以简单地认为，线性本质上就是对不同的元素进行加法和数乘的运算。而在上一章节中已经定义了vector space，也就是说，可以将线性函数初中学习的最基础的多元一次函数拓展到vector space上，看作是对vector space中的元素进行加法和数乘的运算。而将这种对vector space中的多个元素进行加法和数乘的运算称为\textbf{linear combination}。

\defb
	\deftitle{linear combination}
	$\forall \v_1,\v_2,…,\v_k \in \V \b \forall a_1,a_2,…,a_k \in \R $ 称形如$ \sum_{i=1}^{k} a_k \v_k $的表达式为$\v_1, \v_2 , \dots , \v_k$的一个\textbf{linear combination}。
	
	如果$ \u \in \V$ 是由通过关系式 $\u = a_1\v_1+a_2\v_2+…+a_n\v_n $ 获得的，那么说$\u$可以被$ \v_1,\v_2,…,\v_n $ 的\textbf{linear combination}表示。
	
\defe

\egb
	例如：

	可以说 $ (6,1,2) $ 可以被 $ (1,0,0),(0,1,0),(0,0,1) $ 的linear combination表示，因为 $ (6,1,2) = 1(1,0,0)+1(0,1,0)+2(0,0,1) $。
\ege

这样的，我们对数学中linearity（线性）这一概念感知也就不言自明：\textbf{当某一种元素（可以是vector，number也可以是function或map）在其作用方式下对加法具有交换和结合率、并且不在意数乘的先后顺序，我们便可以认为元素是线性的}。这种感知在vector中就表现为vector space中的Commutativity、Associativity和Distributive properties。那么更进一步，对于一个function或map，该如何定义线性呢？在这里，做如下符合这一线性感知的定义：

\defb
\deftitle{linear}
	定义一个function或map $ f \, : \a \ra \bs $是\textbf{linear}的当且仅当它满足以下所有性质:
	\begin{itemize}
		\item[1.] $ \forall \u,\v \in \a \b f(\u+\v)=f(\u)+f(\v) \in \bs$
		\item[2.] $ \forall \v \in \a \b \forall a \in \R \b f(a\v)=af(\v) \in \bs$
	\end{itemize}

	另外，我们把所有从$\a$到$\bs$的linear function或map的集合记做$\lm(\a,\bs)$。
\defe

\egb
	例如：

	$ f \, : \R^2 \ra \R^2 $ 定义为 $ f((x,y)) = (x+y,x-y) $ 是linear的，因为 $ f((x_1,y_1)+(x_2,y_2)) = f((x_1+x_2,y_1+y_2)) = (x_1+x_2+y_1+y_2,x_1+x_2-y_1-y_2) = (x_1+y_1,x_1-y_1)+(x_2+y_2,x_2-y_2) = f((x_1,y_1))+f((x_2,y_2)) $ 并且 $ f(a(x,y)) = f((ax,ay)) = (ax+ay,ax-ay) = a(x+y,x-y) = af((x,y)) $。
\ege

如果将vector space的定义视作构建大楼的图纸，将vector是为构建大楼的砖块。那么linear combination就可以被视为搭建蓝图中大厦所必要的工具（这里必须指出，虽然在定义什么是vector的时候使用了vector space。但是事实上这并不是必须的，甚至在许多情况下，是通过对一组感兴趣的元素的线性叠加来构建出所希望研究的vector space的。值得指出的是，这种循环看起来会产生形式上的问题。但在形式上依旧可以说“通过某一组‘元素’构建起了一个集合，而这个集合经过验证‘居然神奇的’是一个vector space。而最初用来构建这一vector space的元素‘居然’也是这个vector space中的元素”这样的过程来避免形式上的问题。在之后不会再注意使用这种冗长的避免方式，而是直接将构建的元素称为vector）。因此，引入一个重要的定义——\textbf{span}，来严格表示使用一组vector来生成一个vector space的过程。

\defb
\deftitle{span}
	定义一个集合$\U$是由一组vector $\v_1,\v_2,\dots,\v_n \in \V$ \textbf{“span”}的当且仅当集合$\U$中的所有元素恰好是$\v_1,\v_2,\dots,\v_n$的全部linear combination。将这样的$\U$记做$\span(\v_1,\v_2,\dots,\v_n)$。

	用一种更加数学的表示方法，可以将$\span(\v_1,\v_2,\dots,\v_n)$表示为：

	$$ \span(\v_1,\v_2,\dots,\v_n) = \left\{ \sum_{i=1}^{n} a_k \v_k : \forall a_k \in \R \right\} $$
\defe

\egb
例如：

\begin{itemize}

\item  $(6,0,0)$和$(0,12,0)$的span，即$\span((6,0,0),(0,12,0))$是在$\R^3$中的一个平面，即所有$z=0$的点的集合。


\item $f_1(t) = t^2$和$f_2(t) = t^3$的span，即$\span(f_1,f_2)$是在$P(3)$中的一个子空间，即所有次数只有二次项和三次项的多项式的集合。

\end{itemize}

\ege 

在这个例子中，不难发现，$\span((6,0,0),(0,12,0))$的结果也是一个vector space。这个vector space是属于$\R^3$的个子集。而$\span(f_1,f_2)$的结果也是一个vector space。这个vector space是属于$P(3)$的一个子集。那么更一般化的，我们希望将这样的子空间定义化——称为\textbf{subspace}。

\defb 
\deftitle{subspace}
	定义一个集合$\U$是$\V$的一个\textbf{subspace}当且仅当它满足以下所有性质:
	\begin{itemize}
		\item[1.] $\U$是一个vector space
		\item[2.] $\U \subseteq \V$
	\end{itemize}

\defe 

在获得了subspace的定义后，可以发现任意一个vector space都拥有大于等于一个的subspace。基于集合的性质，我们自认会考虑不同subspace之间加和。在这里我们引入两种加和方式——\textbf{sum}和\textbf{direct sum}。

\defb 
\deftitle{sum}
	定义两个subspace $\U$和$\V$的\textbf{sum}（记做$+$）为:
	$$ \U + \V := \{ \u + \v : \forall \u \in \U \b \forall \v \in \V \} $$
\defe

\defb 
\deftitle{direct sum}
	定义两个subspace $\U$和$\V$的sum是\textbf{direct sum}（记做$\oplus$）为:
	$$ \U \oplus \V := \{ \u + \v : \forall \u \in \U \b \forall \v \in \V \b \u + \v \text{是唯一的} \} $$
\defe

\egb
例如：

\begin{itemize}

\item  $\span({6,0,0},(0,12,0))$和$\span((12,0,0),(0,19,0))$的sum，即$\span((6,0,0),(0,12,0))+\span((12,0,0),(0,19,0))$，是在$\R^3$中\¥ z = 0 \¥ 的平面。由于\¥ (18,31,0) \¥ 可以表示为\\$(18,31,0) + 0 \b (\text{where }(18,31,0)\in \span((6,0,0),(0,12,0))), \, 0 \in \span((12,0,0),(0,19,0))$\\或$(6,12,0)+(12,19,0) (\text{where } (6,12,0) \in \span((6,0,0),(0,12,0))), \, (12,19,0) \in \span((12,0,0),(0,19,0))$。\\ 这说明$\span({6,0,0},(0,12,0))$和$\span((12,0,0),(0,19,0))$的sum并不少direct sum。
\item $\span({6,0,0},(0,12,0))$和$\span((0,0,1))$的sum，我们可以容易验证这二者的sum是一个direct sum。在此不加赘述，留待读者自证。

\end{itemize}
\ege
\section{Matrix and Matrix computation}

回顾在讲解$\span$的过程中距离使用的的线性组合。可以发现，这种线性组合可以被表示为一组多元一次方程组的形式。可以将任意的$\v \in \span((6,0,0),(0,12,0),(0,0,1))$表示为:

$$\begin{cases}
	6x_1 + 0x_2 + 0x_3 &= v_1 \\
	0x_1 + 12x_2 + 0x_3 &= v_2 \\
	0x_1 + 0x_2 + 1x_3 &= v_3
\end{cases}$$

让在进一步观察这个线性方程组的形式，可以发现如果放弃将vector写成横向，而是以竖向表示，那么
$ \left[\begin{matrix}
	v_1 \\
	v_2 \\
	v_3
\end{matrix} \right]$ 
=
$ \left[\begin{matrix}
	6x_1 + 0x_2 + 0x_3\\
	0x_1 + 12x_2 + 0x_3\\
	0x_1 + 0x_2 + 1x_3
\end{matrix} \right]$ 
。

可以发现，$x_1,x_2,x_3$的出现是存在规律的，在每一行上第一个出现的都是$x_1$第二个都是$x_2$...以此类推。而且不难验证，这种关系对于任意的$n$都是普遍存在的。作为懒惰且不想多费墨水的，自然会想要寻找一种更加简单的方式来反应这样的组合。由于$x_i$的出现位置是一定的，因而只有每个$x_i$前面的系数是重要的。需要做的只是将这些系数按照一定的顺序保存下来，而这种保存的方式就是\textbf{matrix}。

\defb 
\deftitle{matrix}
	定义一个 $ m \times n $ 的形如
	$\left[ \begin{matrix}
		a_{11} & a_{12} & \dots & a_{1n} \\
		a_{21} & a_{22} & \dots & a_{2n} \\
		\vdots & \vdots & \ddots & \vdots \\
		a_{m1} & a_{m2} & \dots & a_{mn}		
	\end{matrix}\right]$
	的二维自然数阵列（$\forall i \in [1,m] \, j \in [1,n] \b a_{ij} \in \R $）称为一个\textbf{matrix}。一般使用大写字母的粗体字母\textbf{A,B,C}\dots 来表示矩阵。\\
	
	将矩阵的第$i$行第$j$列的元素称为矩阵的第$i$行第$j$列的\textbf{entry}。将矩阵的第$i$行的所有entry组成的list称为矩阵的第$i$行的\textbf{row}。将矩阵的第$j$行的所有entry组成的list称为矩阵的第$j$列的\textbf{column}。\\

	特别的，将这种反应线性方程系数关系的matrix称为\textbf{coefficient matrix}。
\defe

\egb
例如：

对于刚刚提到的例子，
$\left[ \begin{matrix}
	6 & 0 & 0 \\
	0 & 12 & 0 \\
	0 & 0 & 1
\end{matrix}\right]$
就是这个线性方程组的coefficient matrix。
\ege

进一步，有没有可能定义出一种运算，来直接反应$x_1,x_2,x_3$是如何做用到这个coefficient matrix上的呢？答案是肯定的。由于需要将$x_1,x_2,x_3$的这种有序关系保留下来，会自然的想到将$x_1,x_2,x_3$表示为一个vector，即
$\mathbf{x} = 
\left[ \begin{matrix}
	x_1 \\
	x_2 \\
	x_3
\end{matrix}\right]
$
。定义运算 
$
\left[ \begin{matrix}
	6 & 0 & 0 \\
	0 & 12 & 0 \\
	0 & 0 & 1
\end{matrix}\right]
\left[ \begin{matrix}
	x_1 \\
	x_2 \\
	x_3
\end{matrix}\right]
=
\left[ \begin{matrix}
	6x_1 + 0x_2 + 0x_3\\
	0x_1 + 12x_2 + 0x_3\\
	0x_1 + 0x_2 + 1x_3
\end{matrix}\right]
$。
将这种运算称为\textbf{matrix-vector multiplication}。

\defb 
\deftitle{matrix-vector multiplication}
	定义 $ m \times n $ 的matrix \textbf{A}和一个 length 为$ n $ vector \textbf{x}的\textbf{matrix-vector multiplication}，$ \mathbf{Ax} $， 为
	$$ \mathbf{Ax} =
	 \left[ \begin{matrix}
		a_{11} & a_{12} & \dots & a_{1n} \\
		a_{21} & a_{22} & \dots & a_{2n} \\
		\vdots & \vdots & \ddots & \vdots \\
		a_{m1} & a_{m2} & \dots & a_{mn}
	\end{matrix}\right]
	\left[ \begin{matrix}
		x_1 \\
		x_2 \\
		\vdots \\
		x_n
	\end{matrix}\right]
	=
	\left[ \begin{matrix}
		a_{11}x_1 + a_{12}x_2 + \dots + a_{1n}x_n \\
		a_{21}x_1 + a_{22}x_2 + \dots + a_{2n}x_n \\
		\vdots \\
		a_{m1}x_1 + a_{m2}x_2 + \dots + a_{mn}x_n
	\end{matrix}\right]
	=: \mathbf{b}
	$$
	\\

	不难发现，其中$ \mathbf{b} $是一个length为$ m $的vector，它的第i个元素$ b_{i} $为A的第$i$行和x的第$j$列的“点乘”（对于这一高中知识将会在后面进行更加全面和数学化的介绍，其名称为 \textbf{inner product}。不同于高中$\v \cdot \u $的记法，一般会将这种运算写为$\< \v , \u \> $。在此后如果继续提及点乘，可能会将两种写法混用）。

\defe

更进一步的，是否可以同时计算多个用同一个coefficient matrix表示的线性方程组呢？答案是肯定的。只需要将多个vector按照一定的顺序排列在一起，形成一个matrix，然后将这个matrix和coefficient matrix进行matrix-vector multiplication即可。这样，就引入了一个新的概念——\textbf{matrix multiplication}。

\defb 
\deftitle{matrix multiplication}
	定义一个$ m \times n $ 的matrix \textbf{A}和一个$ n \times k $的matrix \textbf{B}的\textbf{matrix multiplication}，$ \mathbf{AB} $， 为
	$$ \mathbf{AB} =
	 \left[ \begin{matrix}
		a_{11} & a_{12} & \dots & a_{1n} \\
		a_{21} & a_{22} & \dots & a_{2n} \\
		\vdots & \vdots & \ddots & \vdots \\
		a_{m1} & a_{m2} & \dots & a_{mn}
	\end{matrix}\right]
	\left[ \begin{matrix}
		b_{11} & b_{12} & \dots & b_{1k} \\
		b_{21} & b_{22} & \dots & b_{2k} \\
		\vdots & \vdots & \ddots & \vdots \\
		b_{n1} & b_{n2} & \dots & b_{nk}
	\end{matrix}\right]$$
	$$=
	\left[ \begin{matrix}
		a_{11}b_{11} + a_{12}b_{21} + \dots + a_{1n}b_{n1} & \dots & a_{11}b_{1k} + a_{12}b_{2k} + \dots + a_{1n}b_{nk} \\
		a_{21}b_{11} + a_{22}b_{21} + \dots + a_{2n}b_{n1} & \dots & a_{21}b_{1k} + a_{22}b_{2k} + \dots + a_{2n}b_{nk} \\
		\vdots  & \ddots & \vdots \\
		a_{m1}b_{11} + a_{m2}b_{21} + \dots + a_{mn}b_{n1} & \dots & a_{m1}b_{1k} + a_{m2}b_{2k} + \dots + a_{mn}b_{nk}
	\end{matrix}\right]
	=: \mathbf{C}
	$$
	\\

	不难发现，其中$ \mathbf{C} $是一个$ m \times k $的matrix，它的第$i$行和第$j$列的entry为A的第$i$行和B的第$j$列的inner product。

\defe 

\egb
例如：

\begin{itemize}

	\item 
	$\left[ \begin{matrix}
		6 & 0 & 0 \\
		0 & 12 & 0 \\
		0 & 0 & 1
	\end{matrix}\right]
	\left[ \begin{matrix}
		12  \\
		1  \\
		9 
	\end{matrix}\right]
	=
	\left[ \begin{matrix}
		6 \cdot 12 + 0 \cdot 1 + 0 \cdot 9 \\
		0 \cdot 12 + 12 \cdot 1 + 0 \cdot 9 \\
		0 \cdot 12 + 0 \cdot 1 + 1 \cdot 9
	\end{matrix}\right]
	=
	\left[ \begin{matrix}
		72 \\
		12 \\
		9
	\end{matrix}\right]
	$

	\item
	$\left[ \begin{matrix}
		6 & 0 & 0 \\
		0 & 12 & 0 \\
		0 & 0 & 1
	\end{matrix}\right]
	\left[ \begin{matrix}
		12 & 1 & 6 \\
		1 & 0 & 2 \\
		9 & 7 & 6
	\end{matrix}\right]
	=
	\left[ \begin{matrix}
		72 & 6 & 36 \\
		12 & 0 & 24 \\
		9 & 7 & 6
	\end{matrix}\right]
	$

\end{itemize}

\ege

观察matrix multiplication的定义，可以发现，matrix multiplication的运算顺序是不能交换的。也就是说，$ \mathbf{AB} \neq \mathbf{BA} $。这是因为matrix multiplication的定义中，matrix \textbf{A}的行数和matrix \textbf{B}的列数是有关系的。

并且matrix multiplication可以被视作是一种\textbf{composition}。也就是说，$ \mathbf{AB} $是将\textbf{A}作用在\textbf{B}（在这里\textbf{B}可以是一个只有一列的matrix，即vector）上的结果。在这种基础上，我们不难验证，其实所有的matrix multiplication都可以被视作从一个vector space到另一个vector space的linear function。即$\mathbf{A}(*) : \R^{n+k} \ra \R^{m+k}$，在这里\textbf{A}是一个m行n列的矩阵，*是一个n行k列的vector。

\propb
	\proptitle{}
	对于任意一个$ n \times m $ 的matrix \textbf{A}，其都可以唯一确定的表示一个linear function $\mathbf{A}(*) : \R^{n+k} \ra \R^{m+k}$。
	其中k是方程$\mathbf{A}(*)$作用到的matrix的列数。
\prope

\egb
例如：

我们上面提到的function $ f \, : \R^2 \ra \R^2 $ 定义为 $ f((x,y)) = (x+y,x-y) $，可以被表示为一个coefficient matrix $ \left[ \begin{matrix}
	1 & 1 \\
	1 & -1
\end{matrix}\right] $。那么我们可以发现，$ f((x,y)) = \left[ \begin{matrix}
	1 & 1 \\
	1 & -1
\end{matrix}\right] \left[ \begin{matrix}
	x \\
	y
\end{matrix}\right] $。这也就是说，$ f((x,y)) $可以被视作是将$ \left[ \begin{matrix}
	1 & 1 \\
	1 & -1
\end{matrix}\right] $作用在$ \left[ \begin{matrix}
	x \\
	y
\end{matrix}\right] $上的结果。
\ege


\end{document}